地盤科文

想了解下地盤科文主要做咩
會唔會請外行人入行慢慢學
有冇巴打做緊可以分享下

高級雜工
利申：做緊

可唔可以講多小小
要搬野嗎?

屌下人，老點啲文盲死做野，有鑊就推啲死地盤佬去死

睇你咩盤
主要係幫班工程師管住啲判頭, 睇住佢地做野
但好多時現場施工會同圖紙唔吻合, 咁班師傅就會問科文點做
呢個時候你要report返比班工程師, 但一個合格既科文係憑經驗就知點做, 再建議返個工程師點做

平時就安排地盤既野, e.g. 送貨簽收, 地盤簽permit, 同上家夾收貨

依家既科文多數係做左好多年既工人轉過黎

唔識地盤野唔會做到科文

即係冇呢方面經驗唔洗諗入行?

TA 做起好似

科文多數係由工人做起
唔會一入行就做科文

俾啲師傅撚返轉頭就有

係
你要由地盤工人做起, 再自己邊做邊領悟, 學得幾多睇你自己
或者大公司做學徒, 但學徒條path係做engineer唔係做科文

做科文 不如去做師傅

睇下有冇料啦 冇料就係人都撚得

識人咪可以做住AF先囉

中國建築？

好少工人轉到科文

墨斗佬多數轉到

咪係，比班文盲地盤佬都屌返轉頭嘅，返屋企玩jer jer 算啦

紮鐵佬成日都撚鳩啲科文同engineer㗎啦

最緊要識服侍啊sir
工程進度，訂料，文件，收貨,帶工人甚至冇紙巾都可以揾你
一腳踢打全場唔夠工人自己搬野落石屎都要

你可以上cic有課程讀包揾工但都係TA上
你可以直接揾contractor都有請AF or TA

伸利cic出身現在上家

年過30想行學徒path會唔會太遲?

遲
學徒多數係比啲中五畢業20歲出頭果啲

而家做咁o靚仔. 跟個親戚做地盤.
有料既話唔好話科文. 大判老細都敬你幾分. 皇家佬都要叫你哥前哥後
只可以講, 讀書還讀書. 薑始終越老越辣

仍然想以engineer為目標
請問有冇咩建議
可唔可以行住科文果邊先再慢慢累積學歷經驗？

好似好少見foremen變到eningeer

Technician —> Formen (科文) —> supervisor (掃巴)